Um \ref{text:MapChoser}, \ref{text:Settings}, \ref{text:Pause}, 
\ref{text:ScreenRes}, \ref{text:FullScreen}, \ref{text:Quit}, 
\ref{text:SaveSettings}, \ref{text:RestoreSettings} und \ref{text:MapCange} zu 
erfüllen, bietet es sich an, eine Menüstruktur zu schreiben, wie sie bei vielen 
klassischen Spielen üblich ist. Unter anderem soll dies nun beschrieben 
werden.

\medskip
Zu diesem Zweck wird der \ac{UMG} benutzt. Dabei handelt es sich um ein 
Unterprogramm der \ac{UE4}, mit dem Menüs, \acp{UI} und \acp{HUD} generiert 
werden können. Dazu wird zunächst die Anordnung und grafische Gestaltung der 
Basiselemente ähnlich wie bei einem Bildbearbeitungswerkzeug festgelegt. 
Solche Basiselemente sind z.B. Buttons, Bilder, Checkboxen oder Textfelder.
Anschließend wird mittels Blueprints die Funktionalität erzeugt. Dabei nennen 
sich die fertigen \ac{UI}-Komponenten Widgets. Diese Widgets können auch 
verschachtelt werden, um so Funktionalität zu kapseln und wiederzuverwenden.
\autoref{fig:UMG} zeigt den \ac{UMG} mit dem geöffneten Start-Menü.

\begin{figure}[htb]
	%\Centerfloat
	\centering
	\includegraphics[scale=0.55]{Content/Implementation/UI/Menue.png}
	\caption{Menüstruktur der Planungssoftware}
	\label{fig:Menue}
\end{figure}

\autoref{fig:Menue} stellt die Menüführung der Planungssoftware dar. Die 
Knoten repräsentieren die einzelnen Menüs und die Kanten die Verbindungen 
zwischen den Menüs. Beim Programmstart wird das Start-Menü geöffnet. Dort kann 
der Benutzer das Programm schließen, Einstellungen ändern und zur 
Karten-Auswahl springen. Hier sucht er sich eine Karte aus. In der Szene kann 
er nun den virtuellen Multicopter steuern, aufgenommene Flüge abspielen oder 
das Pausen-Menü öffnen. Aus dem Pausen-Menü heraus lassen sich die 
Einstellungen und das Start-Menü öffnen.

\medskip
Zu dem \ac{UI} der Kite-Demo wurden noch Borders mit dem entsprechenden 
Seitenverhältnis (\ref{text:2:3} und \ref{text:16:9}) eingeführt. Das Ändern 
der Bildschirmauflösung (\ref{text:ScreenRes} und \ref{text:FullScreen}) wurde 
in \autoref{sec:C++} als Beispiel für die Zusammenarbeit zwischen Blueprints 
und C++ schon beschreiben, deswegen soll an dieser Stelle nicht weiter darauf 
eingegangen werden.

Um die Einstellungen persistent zu gestalten (\ref{text:SaveSettings} und 
\ref{text:RestoreSettings}), ist zum einen ein \QuoteM{Savegame} notwendig und 
zum anderen eine \QuoteM{Game Instance}. Das Savegame hält die zu speichernden 
Werte, wobei darauf zu achten ist, dass die Variablen \QuoteM{Serialized for 
Savegame} sein müssen. Die Game Instance bleibt über das gesamte Spiel 
bestehen, egal welches Level gerade geladen ist. Beim Starten wird durch die 
Game Instance entweder ein vorhandener Spielstand geladen oder ein neuer 
erzeugt. Beim Beenden der Software oder beim Speichern der Einstellungen wird 
das Savegame-Objekt gespeichert. \index{Game Instance} \index{Savegame}

\begin{figure}[htb]
	%\Centerfloat
	\centering
	\includegraphics[scale=0.22]{Content/Implementation/UI/UMG.png}
	\caption{\acl{UMG} mit Start-Menü}
	\label{fig:UMG}
\end{figure}